反射出嚟嘅光o 唔obey inverse square law

例如話屋企盞燈識主動發光 根據inverse square law 你行得越近 就會覺得越光越刺眼
但非發光物 例如話你自己隻手 就算你擺到好近雙眼都好 都唔會覺得光左 點解呢 照計大家本質都係光姐

應該係Point Light Resources 先有inverse square 既特點

係咪光咗，但人眼睇唔出咋？

拋磚：

應該obey inverse square 只要你用 distance from image point 計
（平面鏡的話= distance from light source to object + distance from object to eye）

而你話隻手光暗差唔多，就仲有個生物問題：你隻手反射緊支燈嘅光唔同距離會有稍為唔同光度同時你隻眼（瞳孔）會微調，感覺光暗咪差唔多？

個source唔係喺隻手度
你要計埋郁左之後source同手 手同observe之間兩樣野嘅關係
而source同observe之間個直接關係大d
咁只係郁隻手而source同observe 無變咁個變化應該唔大

你睇左 inverse square law既原理未
唔好淨係背個結果 要知原因

再深入講，係反射既過程造成差異
由一塊鏡反射Point Light，一樣會觀測到inverse square既特點
由一個不平滑的表面反射Point Light，反射既情況就每個位唔同，唔會係Point Light

thx bro

Point source 係一個球體咁
所以條式有球體面積 即係你所講即inverse square 關係

反射個啲 你都唔知啲光邊到射過黎啦

多謝晒

我覺得其實隻手既每一點都可以當做一個source of light. 因為你既手既每一點都會球體咁radiate d reflected light出去。我估睇唔出既原因係本身分射出黎既光根本太少，但當你用相機較細光圏/你曈孔未適應入黑既時候正正就係個收光既area細左而變暗

係vector field 下既spherical symmetry物件先有inverse square
例如太陽發出既光 (kepler)
em field入既一粒electron (Coulomb's law)
地球既重力 (netwon's law of gravity)

不過去到現代physics就唔係咁簡單

我覺得應該唔關事，任何形狀既物體都係由subtend某個solid angle既point source組成 ，亦應該應用到inverse Square law
我諗緊當我將一件物件放近自己對眼，反射入隻眼既光的確應該多咗，但相應物體亦會喺視覺佔更大部份，如果呢件物體同其他景物反射出嚟既光強度一樣，咁每秒射入眼既光能量都係一樣，唔會話更刺眼

但係咁，任何物件既G-field或者EM-field，都係用一點既field再vector sum(integrate)得出成個物件既field，即係或佢哋既vector field都只係每一粒點符合inverse square law既field既總和
以呢種邏輯，唔通擺個波喺對眼前面就會刺眼，擺隻手就唔會？

inverse square law並唔係啲咩咁神奇既嘢，純粹係啲G-field/EM-field同EM wave都係喺三維空間propagate

喺某一距離外，point source發出光既能量自然會反散晒喺以呢個距離為半徑既球體既面積上 (又或者再乘以一個solid angle)
而能量係可以直接加埋，就算光係有interference都唔會影響能量喺大範圍既分佈
假設我而家喺間房入面，房入面啲光能量係平均分佈，唔會有寧寧捨捨一個特別強既光源(例如燈膽)，光射入眼既總power/intensity都應該係一樣
我將隻手擺近啲，只係隻手反射既光取代咗其他景物既光，射入眼既光都應該唔會有變
反而太近會遮擋咗其他地方既光，射入眼既光會更少

當然理論上如果隻手上面反射既光冇變，當隻手放得好近隻眼，都應該起碼係好似你冇擺隻手嗰陣咁光，不過當你隻手放得好近對眼嗰陣，外部既光就射唔到落隻手同對眼到，於是就會漆黑一片

仲有一個問題，點解當隻眼同光源放到零距離嗰陣唔會變到無限光 (分母係零)
首先就算燈膽都唔會無限細，就算將隻眼黐實個燈膽，I = P/4*pi*r^2 * omega, r = 燈膽半徑, omega = 隻眼佔咗燈膽既solid angle
如果係講緊我啱啱所講，任何物件都係由無限細既point sources所組成，咁呢啲無限細既point source理論上都應該係r = 0
不過喺呢種情況下，P同r都會係一個differential，I ~ dP/dr就會變成一個有限數

上面係我既眼法

首先想講光唔一定可以apply inverse square law，明顯laser就唔apply
咁Diffuse reflection既光係咪可以apply inverse square law，依個我唔肯定

或者咁講，可能根本唔關inverse square law事
「屋企盞燈識主動發光 根據inverse square law 你行得越近 就會覺得越光越刺眼」
樓主依一句其實係錯，盞燈冇光到，係盞燈佔既比較大咗，所以睇落光咗

laser其實應該都apply inverse square law ... 只係"ideal laser"唔apply, 但呢種laser應該唔存在既
我唔熟呢方面啦，以我理解laser只係個source solid angle極細極細既light ray，所以light intensity可以光度集中一點，但理論上3米外既light intensity都係1米外既1/9，呢點應該唔會變 (我估係掛)

reflection既光都係光，唔會唔apply，只不過要考慮既係符合inverse square law既point source既集合，考慮每一個point source既differential contribution，再in晒佢

最後嗰句我同意，再準確啲講喺燈發出既光有更大比例射到入隻眼到
點解呢樣嘢好似只係apply去盞燈而唔apply落隻手到，只係因為盞燈既light power比周邊景物都強
如果盞燈射出嚟既光同周圍反射既光既power一樣，就唔會有呢種現象